\begin{table}[ht]
\centering
\begin{tabular}{|l|c|c|c|}
\hline
Objekt & berechnete Größe & Literaturwert & relative Abweichung \\
& $[\unit{\mu m}]$ & $[\unit{\mu m}]$ & \% \\
\hline
Spalt       & $229.78 \pm 1.08$ & 225 & 2.1 \\
\hline
Steg        & $194.01 \pm 0.80$ & 195 & -0.5 \\
\hline
Lochblende  & $184.9 \pm 8.3$   & 200 & -7.5 \\
\hline
Gitter      & $301.68 \pm 1.06$ & 490 & -38.4 \\
\hline
Doppelloch  & $525.6 \pm 14.1$  & 500 & 5.1 \\
\hline
\end{tabular}
\caption{Vergleich der berechneten Größen mit den Literaturwerten}
\label{tab:vergleich}
\end{table}
Für die charakteristischen Größen der Objekte (Tab.\,\ref{tab:vergleich}) sieht man eine sehr gute Übereinstimmung für die Werte von Spalt und Steg. Da bei diesen recht viele Extrema benutzt werden konnten, erscheint dies logisch.

Für das Gitter weicht die berechnete Größe sehr stark ab, obwohl die Regression den besten Korrelationskoeffizienten ergab. Die Experimentatoren können sich diese Diskrepanz nur durch einen fehlerhaften Literaturwert, zum Beispiel durch eine Verwechselung des Gitters mit dem eines anderen Aufbaus, erklären.

Für die Lochblende und das Doppelloch konnten nicht so viele Extrema gefunden werden, daher sind die Werte auch etwas schlechter.

Aus der vollkommen falschen Gitterkonstanten ergibt sich natürlich auch eine vollkommen falsche Wellenlänge des LASERs irgendwo im nahen Infrarotbereich. 
